［行路撚］麥理浩徑全走！

見好多巴絲都出行路Post，其實一路都想試下行一次長途。

麥理浩徑係香港最著名嘅山徑，仲入選National Geographic全球20大夢想行山路線。以前仲有旅遊嗰時，唔少遊客都會特登飛嚟香港行山，孭住大背囊分四五日走營嘅都成日見。冇理由去到外國就識行富士山行EBC，但身為香港人竟然冇行過老麥所以一直以嚟都好想全走一次。

其實毅行者都搞咗好多年，相信好多巴絲都玩過，但我就一直都冇機會參加。試過抽過幾屆都唔中籤，有次終於抽到，但毒撚冇Fd搵唔齊腳，連嗰百二蚊報名費都沒收埋之後最近兩年直情連個活動都取消埋。加上而家對啲慈善機構都印象麻麻，就算遲啲有返都未必想捐咁多錢參加了

諗吓諗吓，不如唔好靠人，準備好就自己出發。條路就一直喺度，有心嘅，日日都可以自己玩毅行者。

路線：西貢北潭涌-屯門何福堂，唔帶營，唔瞓覺，目標兩日完成

行得慢唔好笑

留名

依家開始行？

係咪100km？

早上09：47，麥徑起點，西貢北潭涌出發，目標係100公里外嘅屯門

仲喺度索緊啲對鞋，左整右整嘅時候，已經好多人落車同我一齊行平時行山都怕多人，今次反而好期待沿途多啲人，有咩需要都可以求助，最好半夜都人山人海

話時話點解三月已經咁熱。明明上星期仲擔心緊太潮濕，而家已經好似夏天

有冇酒？

唔休息得唔得呀

戴頭燈行？

想跟

請定時打咭出POST
飲多D水，做防曬，最好買定包 得力素 跟身

有咩唔舒服唔好死頂
唔休息行兩日唔係個個都得

加油 天氣熱返帶多d野飲

點都好，水、乾糧、尿袋、外套、口罩要齊。 仲有唔訓會冇體力，頂唔順就打999

頭10KM都係石屎路。

應該好多人都知，但都循例介紹吓，麥理浩徑全程有200個標距柱，平均每500米就有一個，所以行咗冇耐就見到第一個我嘅目標就係冇穿冇爛噉睇晒200個牌。慢慢行嘅話應該每幾分鐘可以見到一個，如果太耐冇見就應該係盪失咗路

樓主每次回Post 最好報下附近標距柱號碼
TouchWood 有咩事呢個Post D 巴絲打都大概知你去到邊

唔露營，不需酒

加油巴打

試吓先知

呢兩日熱到仆街飲夠水

帶咗兩盞

Target 幾時完成

關鍵在聽朝凌晨眼瞓，要小心拗柴或者跌落引水道

偽行撚留名

支持樓主
我廢中，之前行全條麥徑分開左5次，每次20km左右

保重啊清，定時update報平安

同埋全程勻速唔好急跑，休息時間唔好太長以免cool down左

加油樓主

巴打咩左幾多kg野
影d gear睇下得唔得

英雄所見略同

我分6次3/4段要分兩次行

一個人行山好危險
定時更新 有無帶露營嘢

加油！！

屯門係舊路，新路係元朗大棠

麥徑危險得去邊

最後都要去屯門

萬事小心
計清楚晒補給位置
不時檢視下自己狀態
上第四段前記得補足水

唔訓覺？

直入大棠唔兜橋=行少12km

lm

其實毅行者都唔係完全跟麥徑

其實真係無咩特別 唔洗岀post

Lm

2日行哂 係咩標準？ 高定中級

支持

加油樓主，帶齊乾糧和水先好出發，要定時打卡放上嚟比人知你行程

係，都試過練毅行最尾改咗嗰段，但發覺大棠渡假村唔比入嘅話，到咗終點都好冇感覺所以都係行返麥徑，起碼有個終點牌

你都冇乜特別 請退出連登

唔訓覺咁癲

唔帶營，唔瞓覺

為你呢6個字要即刻留個名先

終點牌喺屯門杯渡輕鐵站對面

毅行者 假post?

出post一定要特別先出得？ 唔明點解你咁講 奇奇怪怪

反而我想睇 我每年都會麥徑全走一次 對樓主點去完成呢兩日好有興趣

有冇帶定花士苓搽腳趾隙同大肶隙?

行山杖好有用，上山借力，落山可以跳住落快好多
麥三啲路又爛

Lm 支持

咪撚玩啦唔訓覺？

Lm G持

冇營仲要兩日

毅行者沿途好多補給站 依加就要自己帶晒上身 辛苦好多 加油

唔瞓覺

西利

而家呢個天氣 你搵定多d補給點好喎
樓主係咪連行山杖都無帶
咁你今晚行到第四段應該會好撚痛苦

有咩事就落山啦 唔好死頂

留名, 溫馨提示師兄夜晚因住凍抽筋

濕度咁高
又熱
樓主加油

留名
麥徑係香港最有代表性嘅山徑

咩叫跳住落

記得帶尿袋啊

打算行幾耐？

樓主熱好身未，等緊你出發

加油呀

又冇正式磅過，最重都係啲食物同水。帶咗2支高卡奶水，出發前買咗幾舊飯團，急救包，止痛藥，頭燈，後備電，老婆指定夜晚要戴嘅佛珠再用啲運動膠紙痴實咗個膝頭

而家麥理浩徑真係好先進，好多中途站都有得免費加水，汽水機都唔少，主要係過咗水浪窩之後就要捱到城門燒烤場先有補給，呢度要帶多少少糧水。其他路段真係好完美，真係世界一流最方便嘅行山路線。

唔訓快行都要廿個鐘以上, 頭燈補給必備

樓豬加油

食物唔夠, 有無人送飯?

咁你個遊記post呢

樓主不嬲都有行開山，我估你24至28小時就KO麥徑

兩日仲要12點先出發，巴打頂得順先好，4日好似穩陣啲

有D人落山會小心翼翼一步一步咁踩線慢慢落

有D人落山會小跳步咁un落去，如果再有枝杖借力 可以落得好快

一開波追到live
100k仲要自己補給自己
已經唔簡單

行兩日咁上下喎

推

留名! 支持!!

LMLM

加油呀巴打！有無帶夠水呀食物呀之類？

行山杖可以話必須，其實我都幾個月前開始準備，初時冇用杖，行30KM左右膝頭都會有啲痛，有咗杖之後幾乎冇咗呢個問題，變咗手痛證明真係幫隻腳轉移咗啲力落隻手度

樓主加油

尋日行完麥徑筆架山至獅子山個段,熱到pk,巴打帶多支水

咁少物資全走掂唔掂呀

終於一個行路po 可以live

加油

頭幾個係幾分鐘一個牌 後面就唔係咁講

多謝大家

早兩年練咗7個月
比賽個日都行咗28個鐘 有support team
樓主加油

加油
但都擔心你無食物

唔好瞓好D，我有friend玩毅行話瞓左再行番仲辛苦

有料營都唔帶真心屈

樓主唔好邊行邊覆啦，驚你頂唔順

加油好勁

獅子亭有士多

樓豬行到邊？

麥徑真係唔擔心樓主會出咩事
毅行者48h其實計埋訓覺訓6個鐘都有突，有行開山嘅話可以會唔會挑戰短啲時間

收嗲啦洗你教？

補返圖先，10：47 M011

本身諗住每10個牌就影一張，點知第一次就睇漏咗，搵唔返了

得一條路，冇走捷徑架

有無帶定多對鞋？

水浪窩之後去沙田拗士多都有補給
諗落都真係幾多補給點

之前去問過，老闆話通常夜晚7點閂門，我估我去到都半夜，所以嗰度冇得補給

行完記得返去寫埋啲遊記

你想像類似撐竿跳，不過冇咁誇張
只要條路唔係太爛都可以咁樣落斜

麥3好撚悶，樓主加油

問過老闆話夜晚7點閂門，如果日頭行就有補給，但我應該半夜先到。

水浪窩後估計係冇補給

毅行者6個鐘?CHING記錯?

好似有汽水機，唔知有無記錯

係訓覺訓6個鐘

去到咸田買定幾條bar 水我平時用filter直接飲就算

九龍坳涼亭有時會有個婆婆賣汽水小食，不過應該都係日頭先有

加油!!

加油呀！！！
沿途如果要補給應該會有巴絲幫到手

你行得哂可能會有人捉你何福堂飲早茶

樓主加油！

行到三段你會發覺一個人都無
利申 前年試過一條友行 去到3段行左個幾鐘一個人都無勁驚

必要時Call ubereat 送食物去燒烤場

LM 樓主加油

foodpanda應該得

小心呀一個人

live jor

支持
注意安全啊

應該唔止3段, 入夜後都無咩人

夜晚連2段都可以無人

上年有活動行完有把遮

樓主

今時今日既麥理浩徑已經好撚full

咁要係水浪窩食

篤尿好黃

樓主小心第7,8段針草帽
無限嘅樓梯幾食體力
樓主加油

認唔到添, 似係東霸

樓主加油 小心

中間有冇backup
強post留名

樓主電話較暗少少開省電mode
一個尿袋要用兩日仲要影相開po驚你唔夠洗

到三段可以去嶂上士多休息，第四段其實比第三段長好多，要落到獅子亭先有補給，記得係第三段尾果到買多啲水

癲！
留名支持！

樓主需唔需要support?
行毅行者都有人帶食物同水俾我地

好想試一次

留名睇結果

呢D天氣小心中暑喎
飲多D水

樓主有無supporter？

其實你都可以唔入嚟睇
開個po 又話唔撚特別，真係特別難服侍
想問要點樣先可以開po

行37個鐘行先得晒毅行既廢柴路過

你得一個尿袋？小心無電
你個頭燈有無後備電？要用10個鐘以上喎

小心啲行啦，覆message唔好覆咁多字啦，慳d電用，加油！

37都好勁喎，行得晒已經好勁，我預自己四成機會成功

走營，行左四日，腳都跛

巴打依家行緊？！

咪臭系

夜晚一定啦

一枝定2枝？
如果一枝你會用邊隻手？

有啲牌好易miss

星期日 望住港安醫院上麥徑
要排隊先上到去 我就覺得麥徑只係比嘉年華好小小既地方

日頭段段都多人，可能得第9段少d

留個靚名等睇樓主挑戰成功

lm 加油

好勁adore

推呢個 希望樓主睇到

支持你

小心，得閒報下平安，尤其係夜晚

留名同樓主加油

其實一個人，帶營慘過唔帶

留明，加油~

Strong po lm

讀萬卷書不如行麥理浩
g持

全走開gps應該勁唔夠電
個日跑左幾段路都唔夠電
水方面今日仲要勁曬
本身2L水袋+1Lenergy drink 50K都唔夠
我諗要更加多水

要試梗係試逆走啦
毅行者俾咗錢都係得順走

留明支持

通常開住app五六個鐘就冇電今日咁嘅天氣我諗1個鐘要400ml水

30個鐘內完成

利伸：幾年前

留名
巴打加油
最緊要平安

見好多巴絲話試過走營玩四五日，其實我試過一次。

仲記得係19年嘅復活節，嗰時趁住四日假期，又係想全走，就捉咗個Fd帶晒營具睡袋出發。出發時都幾好天，點知行到二段就落勁大雨，有啲位直情誇張到要澗水，之後喺北潭坳仲見到民安隊上緊山救人，即刻收山返歸睇返先知原來已經紅色暴雨

同埋因為啲嘢太重，膊頭同頂住背囊個腰位嗰度都好痛，就算唔落雨都冇乜信心可以繼續。所以真係佩服走營嘅巴絲。

後來呢個全走嘅目標又放低咗兩年，今次結果唔知係點

支持樓主！
利申：24hrs 內完成毅行者 明白個種痛苦

有冇中途support?

荒山野嶺夜晚會好撚凍
有冇齊護具凡士林果啲
小心對腳整損晒行唔到

參加過一年 行到point 6
ITB傷到行唔到

Cls 加油

毅行者係要求48小時內行哂

都多謝大家嘅意見的確係唔敢抖太耐，一定會唔想繼續

你冇咩特別都唔好comment啦

點解唔復活節長假先人多安全啲

樓主留個contact
睇下有無人上黎backup你
水糧電醫

你人生都冇乜特別，幾撚時死？

唔訓覺咁行

留名 好撚癲

留名支持

唔休息咁行仲飲酒，想早啲入英靈殿咩

禁既天氣行真高手

又熱又濕

經過麥狗的手足可以撚下樓豬

中學旅行行過炮台山
有講過下歷史咁 分分鐘都可以帶D特佬出團行呢條線

都安排咗朋友幫少少手，同埋會同家人朋友報位置，所以唔使太擔心，連登有愛

同埋學好多巴絲話齋，麥徑好安全，冇咩值得出Post。但我人生太無聊啦，比我講吓啦，影響咗大家唔好意思

11：26 萬宜水庫東壩

香港真係靚架

見到樓主

加油呀 祝巴打成功

打氣...推

Lm支持

靚唔靚仔

要留明跟進

背影圖呢？

呢度真心靚

毅行者加油

萬事小心, 樓主加油

幾時先update另一個po

樓主腳程麻麻地喎

諗住行2日？

share 左location 未

唔訓教

樓主中間有冇support ga
全走麥徑唔似平時行路撚行市中心咁易補給同退出
萬事小心

跳唔係仲傷膝頭咩

在線等？

個半鐘行7K，OK啦，反正都係熱身階段

樓豬唔好爛尾你個遊記post

Ching諗住唔瞓覺？

留名 樓主加油！

無知一問咩叫澗水？

露營必須酒

留明 支持

麥一真係悶
仲要勁多車

live lm
樓主加油

有啲路俾水浸住
要半隻腳濕住行

今日行先撚熱慘

留名支持 但都要小心身體吖

11：38 M020，終於10K了，仲係全部平路

你個回復有味
btw thanks

自己一個小心補給

今日係熱左d, 不過夜少少會好d 慢慢跌去22度

仲記得有個位要幾個人手拖手拉住先夠膽行，所以有時話就話麥徑好安全，但天氣衰起上嚟都好難講

留名跟進

去左浪茄未

唔係想撥冷水 但樓主呢個速度應該搞唔掂

g持，不過又熱又濕小心行

樓主加油
留名跟進

樓主頂住！

留名
樓主加油 小心呀

不過樓主話唔訓其實都可以兩日搞掂反正唔係做時間

記得之前有個巴打帶一大袋營多全走，但係第二日落雨跣到仆街收咗皮
巴打加油

咁撚簡單都開post你痾屎都會開post

量力而為

點補給？

Backpack幾重同有冇用pole

行完針草帽都收收地皮

連登仔：最近天氣開始轉涼了

點可能唔瞓

茄已浪

因為咁簡單都出Post，驚比人見到笑到面都黃所以基本上唔係實時嘅，相信大家唔會影到我萬一見到都勿相認

Ching加油

Live左 樓豬加油祝你一切順利

單拖、唔休息、冇補給隊，好難，祝你好運

唔好講呢d
一陣刺激到某d on9真係開俾你睇

你講漏咗句「其實唔難」

加油！

唔訓咁顛
BTW 加油

他朝有機會都想試下
不過而家自己實在太廢
樓主加油

唔好理啲人啦
加油呀
lm

其實大把人唔知咩係屎家軍
唔洗出post

加油，推一推
定時報平安

push

樓主加油呀
欣賞你毅力. 定時報平安

LM g持

就係你啲撚屌心態搞到勁多人不自量力跟住報警

唔露營不需抖

巴打加油

廢中表示想跟，不過斬開行探下路先

唔瞓覺好似唔係幾好喎

小心

一條友好堅喎

當年閒日去大東影日落做功課
影耐左就黎全黑
迫住衝落山
平時落樓梯好驚碌落街
但果下半衝半un又幾爽

水同飲品全部靠沿途加水站同汽水機。而家麥理浩徑喺北潭坳、水浪窩、城門燒烤場同鉛礦坳都有得24小時加水或者買嘢飲，最緊要喺呢啲地點加夠之後一段嘅水。日頭要飲得多啲，但勝在開頭補給點好密，頭段中間仲有西灣村、大浪、嶂水，全部都買到嘢食同嘢飲，係貴少少，但都要比人賺。

至於嘢食就麻煩啲，我會喺頭三段嘅士多盡食，水浪窩叫咗朋友拎外賣入嚟，之後就要一路捱到大帽山。我帶咗好多個飯團同埋啲Power Gel，啪晒都有大約二千卡。半夜真係唔想麻煩朋友，亦都叫唔郁人萬一真係唔掂嘅，仲有沙田坳道、大埔道同城門可以Call的士走，所以其實好穩陣。

屌你老母！
毅行者樓主都報過
喺度講埋d阿媽係女人嘅說話做乜撚呀

Lm
加油

記得定期覆post呀, touch wood有咩事都可以即時知道, 安全最緊要

留名支持
加油

小心有

不過都試過加水站冇晒水，打算Self-support就要注意埋

留名 支持

樓主是咪黑色衫？

仲有個50小時四徑全走我呢啲娛樂下，冇得比較

咩位先叫到

雙㘭哩排多比賽
啲水機成撚日吉
不過你捱到去城門水塘應該ok 啦
大不了落去梨木樹邨買啲嘢食
一來一回都係半粒鐘多啲

抄毅行者

班人係唔識到頂先咁樣 你明知自己唔得既咪行一半 係 佢都識講係不自量力既人啦

請對大自然心存敬畏
小心d無壞既

咁岩睇開呢幾年行山意外死既人
大多都是失足墮下、猝死。
尤其麥徑全走

毅行者都係人
樓豬不妨google下毅行者有冇人因行山而死或跌傷？

之前行南蛇尖落山 班鬼佬同阿伯全部都跳住落勁撚快我地就慢慢sir落去

雞公山果度10分鐘先見一塊

早幾日又陰天又乾爽

加油阿樓主
小心安全！！！

有冇帶尿袋
不時報下平安
唔掂就求救
唔好死撐
祝平安

痾屎唔開得po?

直頭post相上來報平安啦

加油!

有冇帶多對後備鞋...

濕度高, 小心涉親

平時有冇行開山或者跑山？

計好兩日糧同水未？搵定某幾個check point做補給點同緊急退出位喎，同埋定時定候報告你位置係邊。

唔好計到咁盡.....補給點補多DD, 預左下個補給點臨時收皮

冇錯，小心先可以再玩過。唔得唔會勉強。

我就係試過麥徑都會落雨落到行唔到。有啲林蔭路段係落完好多日都乾唔晒仲好跣腳，失足真係唔奇。黑起上嚟好似八仙嶺噉一個煙頭都可以玩死你。

見到大家提醒，其實好好。因為有時玩得興奮，真係會忘咗形，做咗啲危險嘢都唔自知。將人生樂趣同安全拎個平衡係好難，簡直係一生嘅課題，仲學習緊

加油！
今日咁熱頂唔順唔好格硬嚟呀

12：34，西灣山

LIVE

分左五次行
為時一年
尾果兩段差唔多無風景咁滯

勁吖樓主

打左Biontech未?

巴打加油！

試過有次練一至三段，上雞公山已經有啲頹，大家通常幾時開始攰

行完西灣山就攰啦

聽講打完科興會好興奮，係咪應該半夜啪返支

cls

樓主加油！！！
佩服你既決心 俾心機

打左有咩唔舒服有得賠，一定有直接關係

我上次日頭行3段無人喎 可能平日

兩日 樓主急屎會點解決

樓主好勁

印象中好多公廁嘅

樓主行緊山回覆都打咁大段字
加油呀

加油樓主
留個名先

樓主今晚行到荃灣可以同你一齊行/補給/煮飯比你食

樓主小心鉛礦㘭水機無水
留定少少上四方山

加油 安全歸來

全行唔訓唔大休 24-28個鐘行得完

加油樓主，萬事小心

應該有馬路都會送
睇下車手接唔接？

睇到樓主出發裝備就個大撚獲 得2舊飯團
晚間時段士多無開 麥4到蓮姐 諗住點玩

第8段起點經常都無
無計，針草帽好多人

如果幾分鐘就見到一個牌 應該20個鐘頭內就完成了

好似之前真係有
熱門見過

鉛礦坳就預咗冇啦
操針草帽，4,5次都無1次有
仲要係閒日

留名 樓主好癲

尾個兩段比人衝線造時間
所以你見到會係石屎路

毅行😅,唔係咁易、留意身體變化，小心磨損皮、同埋起水泡。

行路撚留名

呢個真. 成段路8點都有data覆蓋, 我記得果陣係得昂平個campsite收唔到data之外, 其餘路線都收到data~

加油, 最尾果段雖然平路, 但係硬到仆街既石屎路, 好甘

我通常去到到凌晨到獅子亭先會攰

但食個m記，啪可樂就會返返黎

嘩！大家力支持

行山神器

Day one 條徑係軍事用途
唔係俾毅行者用喎

參加 逆走100咪得

好靚！

我一路都好有興趣
我老婆唔俾我單拖去
搵親D朋友陪我都冇一個肯
下次可唔可以搵埋我

第四段搵個有車的巴打楂上去飛蛾山幫你做補給啦

g持

加油
當年行毅行用咗45hrs

第9第10段大部分石屎路
啲高手真係會跑足20km喎

有水喉咩？
乜位置？
定係小食亭？

GOPRO影到咁耐咩？
平時影一個鐘已經用完一舊水

差電點搞？

帶咁少野夠唔夠好多水機冇水

有無行開做開運動同野外活動先,麥徑唔難但一次過行真係唔好輕視
我行毅行有齊support補給輕裝上陣都唔容易

巴打加油！夜晚小心！

我幾年前毅行，練左半年加full support 都要26個鐘

半夜3, 4 點真係好考意志... 我嗰陣個腦不斷問自己你喺度做乜尻夜媽媽好地地喺屋企瞓覺唔好？

同埋記得隻腳，包括所有腳趾、腳板底搽夠花士令... 我嗰次搽唔夠生到成腳掌水泡痛到hihi

支持支持

樓主加油 要定時報平安啊

樓主行到邊

100公里喎

13：15，M030

13：27，西灣

如果係星期六行應該好多連登仔陪到樓主行，
一個人夜行小心啲，
夜晚行雞公好多人受傷，
做好防曬。

催眠自己去到基圍爾再捱下就行完

跑開山嘅話全走就冇乜野嘅，
開頭唔好心急就得，
第六段行，
留力針草帽。
最尾果20km跑左佢啦，
3個鐘慢慢跑都跑得完。

13：47，西灣村

喺西灣村好多餐廳，但唔會食住，主要驚太早食未到水浪窩已經肚餓，會行前少少去鹹田灣先。買支寶礦力就糕糕糕行咗15km，暫時仲係初段，狀態良好。

比我都係會訓
搵個草堆就lay埋訓
有力行得快d

宜家唔食之後重有赤徑
一個鐘到

麥徑日頭真係唔驚餓親
入夜就要gel鹽丸

浪茄算唔算香港最靚既沙灘?

大約要行幾耐, 真係好毅力, 我都想有伴同我玩100KM可惜冇

我行過70k無搽都無乜嘢
又無人教喎
不過我覺得salomon幾貼腳

全港最靚我都揀浪茄

留名支持，加油

加油,比你搞到我都想試麥理浩徑全走

樓主想一日行完
搵個位紮營好D WO

試吓著ijinji 腳趾襪
之前我行足100公里無換襪又唔使搽花士令，完全無起水泡

兩枝，如果得一枝我會間中轉吓手，用死一邊好似會有隻腳死得快啲

留名 最緊要注意安全 量力而為

唔帶營，無休息，雙腳有機會起水撲，有冇帶定幾對襪換？

如果講緊四段前，咁就係企嶺下燒烤場惡有加水站/汽水機
水喉就燒烤場公廁 / 中途基維爾營地

2日行全日路 唔瞓覺
你試下？

係咪好後生，行兩日唔瞓覺

巴打小心啲水機冇水
行到何福堂去隱啡飲返杯

我揀大浪西

Live左 留名

我都行緊老麥 第五段

14：15，大浪開餐

行到西灣村已經好肚餓，但都忍一忍行多兩步先食。$50餐蛋麵同$60楊州炒飯，你揀邊樣？

睇高手表演

食炒飯咁乾?

Live咗緊係食飯填飽自己
樓豬加油

睇到live

邊樣高熱量揀邊樣

thx

電視不時有行山意外新聞，樓主請做足安全措施

good choice

幾時出發

樓豬加油 !!!
要補給記得上嚟出聲

留名等睇半途而廢

大大力支持，樓主見字飲水

最快都要暑假，放低個仔 再搵個朋友一齊癲 ，擔心自己唔夠體力，應該會走營。

食飯好呀樓主 食飽啲再起程

加油呀樓主

幫樓主揾定:
救護車熱線 2735 3355
緊急求救電話 999 / 112

郊野公園護理科辦事處
西 貢 2792 3730
香 港 島 2552 1875
新 界 中 2427 2670
大 嶼 山 2988 8927
新 界 西 2477 4896
新 界 北 2662 5015
山 火 中 心 2720 0777 ( 24 小 時 山 火 舉 報 電 話 )

50222 遠 足 短 訊 留 蹤 ：
GPS 遠 足 留 蹤 ：

國 際 山 嶺 遇 難 訊 號

方 法 如 下 ：
在 一 分 鐘 內 發 出 6 次 長 訊 號
停 頓 一 分 鐘
重 複 a. 及 b. ， 直 至 有 救 援 人 員 到 達 為 止 。 即 使 已 被 救 援 人 員 從 遠 處 發 現 ， 也 要 繼 續 發 出 訊 號 ， 使 救 援 人 員 知 道 求 救 者 之 正 確 位 置 。
發 出 訊 號 的 工 具 可 以 是 ：
吹 哨 子
鏡 或 金 屬 片 發 出 閃 光
夜 間 用 電 筒 發 出 閃 光
揮 動 顏 色 鮮 艷 明 亮 的 衣 物

摩 斯 電 碼 求 救 訊 號 ：
發 出 三 短 、 三 長 、 三 短 的 訊 號

SOS 求 救 訊 號 ：
在 可 能 情 況 下 ， 在 平 坦 的 空 地 上 用 石 塊 或 樹 枝 堆 砌 SOS 大 字 母 。
（ 每 個 字 母 最 少 6 米 x 6 米 ）

分開左四日行

14：58，M040

繼續每十個牌影一張終於到咗五分之一，仲有80km就完了

你都冇乜特別 唔洗出世

得啦得啦叻啦叻啦威啦威啦，快啲躝開啦

麥徑疾走

樓主驚唔驚撞鬼？

睇巴打呢身裝備都睇得出行開山

要飽最多狂飲水

多謝希望用唔着

帶咗佛珠

樓豬加油
就黎黃昏入黑, 萬事小心
唔對路就唔好格硬黎
祝你旅途順利

海風個楊州炒飯同星米真係好撚正
豆花夏天食一流

樓主加油啊
不過行得有啲慢

一日行完就唔會差唔多10點先開波

樓豬夜晚上麥四都幾甘下

主要夜晚揀位訓同休息。

山上日夜溫差大、小心低溫病

巴打加油

oh yeah 山上多鬼故

LM
支持樓主

樓主我星期六應該都開始分開五日行

15：27，準備去北潭坳

比估算時間都遲咗半個鐘，加上遲咗接近一個鐘出發，所以晏上加晏。原本諗住朝早9：00已經喺北潭涌開波，結果朝早痴膝頭膠紙都搞咗幾個字，搭遲咗一班車。不過唔緊要，唔係比賽，冇時限，我會繼續按自己步伐行

一定係楊州炒飯，最正

有帶褸

行得慢唔准笑

梗係楊州炒飯啦

留名支持最緊要跟自己步伐 行得舒服

今晚半夜POST鬼故

咁掂啦 見你無影到 以為無乜野食仲心諗應該行唔到
加油

留名加油

毅行抽唔到咪正日跟隊行
到checkpoint拎補給都無人理你

試過行左兩段 收左皮

留名樓豬小心安全加油

加油呀巴打

去到邊

留名加油！！

呢排開始濕濕焗焗咁 樓主加油

留名樓主加油！！！

樓主計過行幾耐未
睇個勢做唔到廿四內
雖然慢慢磨都行得完嘅，
睇隻腳有冇傷啦，
夜晚上馬鞍山前諗清楚，
縮沙可以痛少啲

自己一個行唔使伴咁勁？我唔夠膽自己行怕變左丁利華

本身set目標28/30 但果年第一晚行3 4段果陣落狗屎
成條路好似比麥精浸住咁 收晒皮

樓主 在那

15:51，北潭坳，二段完。亦都啱啱到咗四分一。

斟滿水，又買多枝寶礦力，繼續出發

由頭到尾都冇諗過24呀，初頭預算都係30左右，而家⋯⋯唔理時間，行得完當嬴

碎料，一晚就跑哂成條麥理浩徑

6個鐘到呢個位都唔算太慢嘅

最辛苦第3段加油

希望你天黑前到水浪窩

樓主，用離線地圖會好啲wo

樓主加油
我都想行吓100km 或者慢跑吓

樓主加油！夜晚小心啲

樓主加油
lm

樓主加油！仲有個零鐘日落

加油，我行二十幾三十K已經話俾人聽係長途，我好慚愧...

加油小心野狗野豬

玩毅行行過
加油

16：05，M050

繼續

樓主加油
今日好熱

小心入黑後山頭有基佬搞你屎忽

時間太長係個山到都消耗㗎，
自己睇狀態啦，
特別係唔夠精神果陣，
夜晚一個人落山小心啲啦

樓主加油
自己早排分4段行完成條麥徑
覺得最辛苦係第四段上馬鞍山和七段上針山
頂唔信唔好夾硬黎
千祈唔好追時間
行得完你已經贏左

樓主好型 lm

ching唔好自爆行動喎

想知麥徑4段係咪難過麥徑3段？

想知樓主著咩鞋

個人覺得差唔多
4段長d，出口個位又on9

又唔係一個鐘行晒

個po好有人情味
樓主加油

又話你老婆迫你戴

第三四段上山落山好辛苦，仲要夜晚行，仲要到飛鵝山先有補給，小心

留名睇你開po直播

著過咁多款 呢對最好著啊

開post 組隊

7段上完草山落返鉛礦坳再上8段仲辛苦

好癲

支持

怕唔怕手機 同 尿袋 都冇電

好似係

巴打，建議初段唔好大休，去到飛鵝山先大休，話晒去到市區，黑媽媽
當年26小時，11點起步去到基維爾營都午夜,唔知你怕唔怕黑

可能因為鉛礦坳上大帽山
我心理上一早準備好係辛苦
高係高
不過相對horizontal distance都長
所以反而冇乜野

頂針山上個段又斜
D樓梯又爛
差錯腳/向後跌就跌落山
頭落地真係有機會插爆頭
所以真係危險同辛苦

等你表演

行路post呢個應該算最撚癲

唔瞓覺咁癲

樓主加油
呢度留言一定要留「其實唔難」
但係我唔覺得自己做得倒

Lm 樓主加油

加油呀Ching！之前都陪過朋友行最後20km

已經覺得好chur

樓主加油！ 記住攰就要抖下

有冇帶頭燈同行山棍，入黑了要小心

前幾日行完第3段 一條友都冇得兩隻牛坐左係路中心

鉛礦坳水機9 成無水
最好城門燒烤場加水預成個針草帽
天黑應該1.5L都夠

半夜2,3點好大機會突然天旋地轉勁眼訓 開始有幻覺出現

差唔多
3段短d, 但路爛
4段長d, 但一野上左馬鞍山就無乜大上落

2月尾時行完鳳凰徑全走
夜晚瞓覺 第朝8點再出發
麥徑我覺得九龍/沙田撚可以喺沙田坳走返屋企梳洗兼瞓幾個鐘聽朝再行過 孭少好多嘢

開始天黑，樓主多啲報平安

唔好咁無聊啦
比你行完又點

同意，返家沖過涼好過訓街

依家先見到，留名

入夜小心喇

毅力郊流流係可以咁

毅行

樓主仲健在嗎

Gayau!!

好撚勁

有伙帶叉電器？

就係咁多人唔睇好先顯得樓主既毅力，加油！

你成世人一事無成就係咁嘅原因

咩嘢都可以咁講㗎啦

天黑喇

睇價錢就炒飯 唔睇就一定餐蛋面
一流汗就最鍾意食湯面

介紹返

支持樓主
一定想全走 不過一定要放長假先搞得掂

樓主放大假？ 咁有決心咁行

樓主加油
定時通知親友唔好要人擔心呀

毅行撚正日雨夜三段望住一班人不停仆街

無追一排POST 樓主去到邊？

17:39，M061

miss咗M060，集中力是咪已開始下降但我覺得仲幾精神

行咁耐其實會無乜胃口
我都揀餐蛋麵

3短d但雞公上得好急,4就長得多,但上馬鞍山會多d停頓位,上一陣又平路,茅坪之後都有上有落,其實差唔多

我全都要
小朋友先做選擇

樓主應該高手黎

普通人一定要訓覺

再留名等開2

join

哈訓教行兩日會唔會猝死？唔值得攞命博喎清

cls
留名support

食乜？

英殖留低嘅好嘢
好多謝麥理浩為香港留下咁多基石
公屋、ICAC、呢條行山徑等等
好可惜而家⋯⋯

香港人好應該去行一行

留明

安全至上，萬事小心

沙田坳應該有良益士多嘅
不過開放時間有限

support

麥徑嘅人情味

啱呀 過咗城門就要頂到蓮姐

訓左醒唔返
一炮過就最爽

得呀 唔洗走營 爽

未有咁快，
多數零晨2-4最凍果陣最唔想行
日出就會精神返

樓主冇乜行通頂經驗
有冇帶頭燈後備電

高汁

Sleep is for the weak

少左人操夜山咁

同意
上完四方山
都仲有條長命斜
相信好多人第一次行係會崩潰

行熟晒就會覺得好輕鬆

少山賽嘛，
四月啦，有逆走

真毅行係check point休息超過 30分鐘都已經好過份
試過30個鐘以內，都試過40個鐘以上

行40個鐘以上，體能幾好都會比人拖死左
仲會極燥，心諗：屌，行快啲啦，行完先訓啦仆街

呢個鬼佬有行過類似

樓豬去到邊
好擔心你
入夜要小心

清？

無笑 開飯未呀

一陣樓主退出就多謝你

樓主加油！
路仍必需走！

利申：跑唔起，行過兩鑊……

南美個post追到現在都未完啊

加油

上次科大去天水圍功敗垂成，今次要倍努力，加油呀師兄

佛系啦，燥都冇用，
見過有人行毅行係CP休息比隊友吹，
燥到爆粗想開打。

隊友自己揀，PK唔好喊

利申試過40以上，CP瞓住等

你點知的

靜啦

咁都有得相認

支持樓主， strong post LM

只敢係心入面燥
明明可以早10幾個鐘訓覺

食哩D小心無地方開大....

周圍大把有地方俾你屙

40個鐘捱兩晚夜絕對辛苦過20個鐘

好update下啦

要keep住影D marking, 如果唔係幫唔到你call消防

係山急屎行埋一邊回歸大自然

其實我唔返對，不過都要無人先得

樓主呢

支持樓主，加油

果頭啲位訊號麻麻

好犀利呀樓主！！留名

樓主行到邊? 天黑啦啵, post下相俾大家知你位置好喎~

Lm 樓主加油
最緊要小心

你班仆街仔 拉

留個靚名

樓豬幾個鐘無出po 喎！去咗邊？結界？

樓主上下水唔該

人呢

人呢？

實時應該到第四段

樓主去到邊

夜喇，上水報平安呀喂

深表認同

快點 update....擔心你呀巴打

樓主好撚型呀 加油！！！

報平安未 快d上水啦

樓主.....

仲要夜晚，手機低光影相

rip？

驚蟄已過，好多蛇蟲

樓主？

樓主呢？

樓主你上水啦
唔想聽朝喺新聞見到你

我驚聽朝都未搵到

樓豬呢
快啲上水報平安啦

小心毒蛇猛獸，麥理浩徑夜晚有冇野豬🐗

唔好叉錯腳

唔通又好似柚木巴打咁...

人？

3個鐘仲未有訊號？

施

行到邊, 有冇人開團

live咗樓主快啲上水啦 大家好擔心

樓主手機仲有冇電？

樓主唔見左?

call 得飛行未?

麥4天黑要專心啲行
可能唔用電話住
俾多少少時間樓主

希望樓主平安
手機要keep住有電呀

留意番
樓主有gear同搵朋友backup

樓主應該麥3

Signal

媽

long time no 施

有朋友back up都好啲

明日志願上山搵樓主請留明

如果仲未到麥3
樓主可能最少要38hrs 先完到

搵人組隊去支援樓主

行路撚將個標準玩到咁高
以後仲點行路

係咪要係麥4逆走搵樓主了

要唔要上山搵樓主

日後行民主路
要行一世都唔會行完

加油, 樓主.

等睇live

follow 了ig
暖男爸爸插畫

追到live 等緊樓主上水

連登拯救隊

屌你老母秒殺

三四段冇行過
五至十都仲有信心馬上上山

天水圍牛表示尾段等

長途啲營養唔係咁食架...
你chok左啲血糖上去
一陣好攰架喇

第4段逆走好輕鬆
係獅子亭上，第五段行返轉頭

覺得樓主已經係麥4初段

夜晚影嘅標距柱重未有

屯門人喺終點等緊樓主

Assembly

但佢四個鐘冇上水啦喎，佢話過每十個影一影

深井人係中段待命

樓主上水未

樓主 我們到了

要補給可以車上飛蛾山

樓豬

其實冇操開真係做唔到。
有操開都未必行得完。
通常都捱到針草帽就已經虛脫...
樓主一切安好呀！
冇事先做到世界冠軍

上水人等樓主上水。

夜深了 樓主呢

個IG真係樓主既話，會唔會返咗歸

樓主去左邊呀?

冇理由啦，照正常應該越行越近市區

樓主路好有事

係咪準備報警

樓主報下到好喎

樓主用左幾多小時去CP1/2/3

上水啊樓主

追到live 樓主還好嗎？

樓主無左下聞

樓主去咗邊？

樓主小心！性命要緊！

係咪有啲位收唔到咋唔好大家嚇大家先

冇成日行山，一次過行甘遠，通常身體頂唔住的。
利申：以前第一次係山過夜，瞓到成隻豬甘

樓主入咗結界

樓主唔好唔回Po 啊
唔想你聽日上A1啊

企嶺下近 標距柱70左右近西貢應該收到？（利申冇利過果段）

至少上到雞公先會收到

竟然睇主樓主失蹤

4粒鐘啦....

應該都…….希望樓主下世做個美國人

樓主唔係入咗結界啊

手joke

借刀？

請量力而為，行山係為咗睇風景身體好，唔使搵命博。另外一個人行山真係好危險

走左嫁啦 唔好拎人地黎玩

樓豬畀蟒蛇吞咗？

四個鐘都未行完麥理浩徑3段嘅話
咁佢真係可能要30-35個鐘先完成到...

咁但係如果佢係漏咗唔記得交帶
一入4段開始就收得唔係咁好
要去到昂坪先收得比較好

一過咗茅坪又係開始收唔到

You just got released from prison?

19:02，水浪窩

幾驚樓主你有事

1902
現在時間2201

以前老豆行毅行者就個個星期六去行btw樓豬加油

時差

差啲畀樓豬嚇死

我記得麥四有啲位收唔到電話

11 月玩Trailwalker 呀嘛，幾千人陪你行

嚇撚死禾

樓主pin this

唔係我拎

123行9 個鍾

咁樓豬應該25-30小時

勁！ 加油

3個鐘先send到出黎

嚇死咩

樓主加油 聽見都覺得攰

樓主有冇國要補給 要既係城門水塘既講聲

三段雞公山都好食體力

欣賞，有毅力

去到水浪窩，有朋友強勢加盟，仲拎咗好大兜炒飯比我食，拿拿林加晒兩包糖落杯熱檸茶到抖咗半個鐘加滿水再上路

而家有四個人一齊夜行，大家可以放心啦

有人陪就好玩好多

其實12個鐘點都到

如果你真係唔打算瞓嘅話，不如set返個鬧鐘，每個小時提一提自己上嚟報位置

成班夜鬼

十扑！

小弟訓啦

Lunch先講完
又食啲一次過升糖咁高嘅嘢，轉頭你又眼瞓

好青春

lm睇行
睇左當行左

去影樓主先

誰是樓主 話說老婆詐型 點睇

你影到我

咁多人一齊就放心啦

甘你老母

原來真係開餐，有人一齊行壯咗膽應該快好多

一齊行好好多

好熱血
加油樓主

加油，就快開2

劉明

有人一齊行 正呀喂

開定2啦

加油呀樓主！

樓豬嚇死人咩

屌你依家先上水

要帶幾多個尿袋

太好啦 樓豬同朋友玩得開心啲

屌樓主要小心
唔準唔應機呀

Support 樓主

終於

比樓主嚇親
碌咗勁耐都未update
原來係同朋友食飯
嚇鬼死
樓主 and friends 好堅

勁呀

仲以為碌左落山

幾好。依家行多陣應該到湯沙田坳道睇到尖沙咀夜景

樓豬，大帽山等你

安心晒，好 完場

訓醒再追post

有毛毛雨小心呀

試過成班frd一齊夜行
感覺真係好正
Lm 加油呀 安全至上！！

食咁多嘢會唔會急屎？

上完馬鞍山平時個景係超靚，入咗黑嘅夜景都唔錯唔知有冇影相嘅師兄會托啲Gear上嚟

有個位仲有人整咗個木製自拍神器比人擺部手機喺度影相，不過夜媽媽就用唔着了

鹹田灣都正

樓主加油繼續追post

講起已經好耐冇大便，但又真係完全唔急喎

21：38，M080，就到一半

18h 搞掂

谷返上去咪

嚟到呢度舒服少少啦

萬事小心，加油

邊位巴打

細個第一次去唔敢行條木橋

落雨喎Ching

終於追到live

清加油

ching加油！

堅

留名見證你完成全程

好熱血呀

樓主記得多啲同老婆報平安呀

你係解放軍？

Add oil! 諗住係邊度休息瞓覺

四人行都要記住定時上水報平安啊

最緊要人無事

加油呀，去到九龍水塘或者城門水塘買支保礦力

巴打行山團

你真係好彩
有朋友買嘢俾你食

巴打都係諗住行個山輕鬆吓放下風姐
放得幾粒鐘就已經要交人

自己一個人行山係擔心啲架啦

最靚係大灣

有料

留毛

巴打記得定時上水報平安

朝早返工見到樓主開post
而家夜晚準備訓教關心下行到邊

巴打加油
記得要補給食物、飲水
需要時要休息抖抖
小心小心

幾時都話連登有愛

訓醒睇下樓主去到邊

加油加油

好勁

仲叫人帶口罩 屌你老母

陌生人 唔通唔戴返保護好自己咩

080 去到100呢段唔難行，係冇咩景睇悶啲

夜晚都睇唔到好多景

驚你要直升機救

琴日先行完針草帽
Btw
巴打加油

呢家應該獅子亭？

加油加油💪🏻

加油 小心d

清 加油

我都覺， 用完行山杖真係返唔到轉頭
同埋冇杖行路果時對手唔知放邊好唔慣同辛苦
用完就冇呢個問題
同埋上斜真係輕鬆好多

加油💪🏻支持

夠癲，我鍾意

LM

行過晒 好小位收唔到

樓主你在哪

臨上彎曲山前個小山丘？

再留名等聽朝睇新post

23：15，M090

穩步前進中，仲未眼瞓。自從有新朋友加入，好似又有力咗，多啲人傾吓偈真係有氣氛啲，唔怪得毅行者要四人一隊。行咗45km，狀態仍然唔錯，但未到3/4點都唔敢太老定。總之慢慢前行就對了。

點解你個時間一路都係錯

0047啦喎

樓主話唔想live俾人相認ma

樓主唔想互認

堅

加油，電話要keep著有電

壯舉lm

Upload 張圖可能要時間？
我試過聯絡fd 差唔多成十幾分鐘先收到message
好似就係第三/四段之間

加油呀樓主!!!!!

唔知趕唔趕得切去獅子山睇日出呢？

Take care

頭25k係輕鬆行，加上啱啱開始體力夠

有朋友一齊陪你真心正，樓主加油

行完第8段既話其實基本上之後果兩段實食冇痴牙
9成9行得晒
慢慢行

加油
第3-4段係多人想放棄。個時行毅行去到第四段曾經想放棄

我咁大個人都係行到5xkm左右 個次用左14小時
加油

留名 樓主加油
最緊要平平安安

lm
樓主加油

樓主加油
順便傳話

關感建分咩事

幾時開新po

廢腳留名

23：56，基維爾營，四段完

聽講最多人喺第四段退出，我又未有呢個打算，同埋都冇路走，不如繼續

勁！

尋日換黑行完淨係一個四段已經幾攰，樓主加油

樓主不如坐底抖陣先

連登仔想睇政府畫嘅地圖可以去

Ok

認真行通宵？不如休息下先？

唔好睇少...上完針草帽精力已經冇晒。
九、十段d石屎路行到腳痛好易整傷...

樓主 你老婆叫連登巴絲幫手傳話
如果整傷自己就感建分

要take care呀！！！！！

樓豬加油！

樓主加油💪🏻

小心呀

推呀 好文

諗起都覺得攰

山上熱唔熱

樓主加油 真係好有毅力

樓主重燃咗我把火

樓主可唔可以攪連登毅行者
想參加

New post?

同意
好過捐錢俾冷血ngo
自己想捐幾多就多,俾香港本土機構又得

加油💪🏻

加油樓豬

樓主 加油

加油樓主
樓主準備開post 2未

追到live
樓主準備要開post 2了

live